<台灣實質屬於美國的> 「台灣問題」真相（陶傑）

【即時文摘】「台灣問題」真相（陶傑）

2019-04-11

「台灣關係法」在美國國會通過四十周年。此一美國法例，美國平民不會關心，華人看不懂，只有美國深層政府的智囊明白。

讀得懂「台灣關係法」，就明白真正的所謂中美關係，是什麼東西。

「台灣關係法」在美中建交的同時通過，亮出了美國對台灣立場的底牌，就是：

美國承認中華人民共和國是唯一合法代表中國的政府，但美國不承認台灣是中國的一部份，更從未承認台灣是中華人民共和國的一部份。

「台灣關係法」列明：在美國眼中，台灣只是西太平洋一個地位未定的島嶼，對美國有重大戰略利益。

而且美國與中國建交時就講明，無論台灣地位將來如何確定，包括與中國統一，都必須以和平手段實現。

任何背離此原則的行為，都為美國深切「關切」。

在中美建交後，鄧小平發現美國即刻以「台灣關係法」留了一手，暴跳如雷，曾一度交涉。但美國通知：

此一立場並無新意，是自從一九七二年尼克遜訪問中國後的「上海公報」就確認了的。

「上海公報」有關鍵的一句話：台灣海峽兩岸的中國人，都認為只有一個中國。美國對此立場，表示認知（acknowledge）。

「認知」不是「承認」，只是「你在說話，我聽到了」的意思。聽到了，不表示同意。

看這句話，尼克遜基辛格，一個是東岸律師，一個是猶太師爺，運用高超的文字遊戲，當年騙了渴望和美國改善關係的周恩來。

一九四三年，蔣介石在開羅會見羅斯福。當年羅斯福明確答應，戰爭勝利後，台灣會交回中華民國。

但當時沒有想到：對日戰爭勝利後，即刻爆發國共內戰，而且杜魯門上台，被中國通影響，對蔣介石政府不再積極支持
。
不支持蔣介石，不等於支持共產黨奪取整個大陸。

一九四九年，蔣介石退守台灣，這時台灣的地位，忽然關鍵起來。

美國記得在太平洋戰爭中，由沖繩到菲律賓，由關島到塞班島，美國兵力損折慘重。

台灣是西太平洋的一部份，若台灣歸還給一個即將滅亡的「中華民國」，新的中國又是一個赤化的中國，那麼美國在西太平洋就出現了一個缺口。

一九五二年，韓戰打得緊張，美國發現必須扶持日本，對抗擴張的蘇聯和中共威脅。美日簽訂的舊金山和約，正式結束戰爭，日本在和約中表示：

放棄對台灣澎湖等前殖民地的主權。

台灣的前途，為何要在美日的和約中確定？

沒有講明的一點，是日本向美國交出台灣，美國向日本接收台灣，而蔣介石在台灣的政府，是美國核准下可以管治台灣的政府。

這一點，蔣介石其實心知肚明，幾次想反攻大陸，美國說不准，就是不准。

台灣關係法的精神，就是台灣實質屬於美國的，形式上是中華民國的，所以台灣若獨立，美國也不准。這就是「維持現狀」的由來。

總之唔好畀中共收番就得啦

「台灣關係法」在美中建交的同時通過，亮出了美國對台灣立場的底牌，就是：

美國承認中華人民共和國是唯一合法代表中國的政府，但美國不承認台灣是中國的一部份，更從未承認台灣是中華人民共和國的一部份。

「台灣關係法」列明：在美國眼中，台灣只是西太平洋一個地位未定的島嶼，對美國有重大戰略利益。

自古以來至大明國
中原本土政權從未統治過台灣
(蒙古帝國及大清國係外來政權)

國民黨認係台灣係中國人領土
由兩蔣年代"緩統"
變成今日"急統"

統咩一
係侵略

滿清狗喺1895年已經將台灣割讓咗俾日本，所以土匪國根本係夾硬嚟收番台灣

陶傑講出真相了

索性好似關島之類咁
變成美國海外屬地啦

好在有李登輝先生咋

香港實質屬清朝/英國tim

民進黨係柒
但主權唔係自己度

台灣應該都幾難比中國統一, 有咩事發生可能會比美國鎮壓

當年日本大地震引發海嘯，再加上福島核能電廠危機未解， 各國爆發撤僑風潮。美國將大批僑民撤到無邦交台灣，而唔係南韓 中國 菲律賓 關島等。

講到咁明
成地玻璃碎

我覺得好似捉圍棋啲"雙活"咁
萬一支那眞係發神經收返台灣
又或者台灣真係話立國
咁就等仆街冚家剷啦

好正，篇野激死班支那狗

諗辦法加入合眾國好過啦
做州長咪算囉